童年陰影 性格扭曲 影響一生

最近我同屋企人有爭執，憶起童年既不快樂，我今時今日既性格缺陷同無成就係咪佢地唔識教而做成。
由細到大都知父母偏心（佢地把口話無），係我有記憶以來小學常常被阿媽打，其中一次，在沒有開燈的客廳裏，母親騎我的身上，雙手鏈着我的頸，我無助地哭着請求原諒，好像要殺死我。那時犯了什麼錯早已經忘記了，我想也許只是不想睡覺。

《兒童虐待小論》一文中，作者清晰地描述了自己童年時被父親打罵時的心理感受：

「我永遠無法忘記，那是一種怎樣無助的感覺。當我被呼喚到父親身旁，準備被揍的那一刻，是我十二歲之前的生活中最大的恐懼與夢魘。不管我到底犯甚麼錯，我永遠感覺到我所受的痛苦比我犯的錯誤可怕十倍以上。我至今仍不時憶起，一個弱小怕痛的孩子，瑟縮的站在憤怒的大人身旁，大人高大，強壯，有力氣，憤怒而青筋暴怒，手上揮舞著恐怖的工具，隨時可能往你身上擊來。那可能是一條皮帶，一根掃把，一根籐條，一個巴掌。不管甚麼，都會造成肉體巨大的疼痛。而且，我的父親不准我逃跑或反抗。他說，我越這樣他會打得越重。我只好哀求，放棄自尊的不斷哀求，用顫抖的小手，不止的淚……我唯一的目的就是，希望父親放了我，不要用棍子打到我身上。可是我常常失敗……在被打的那一刻，我有股被天地遺棄的感覺，我會痛恨自己為甚麼要生下來，為甚麼要有感覺與生命……這已經是十多年前的往事了。可是，當時那種恐怖與絕望感，至今想起來仍心有餘悸。」

講左出黎係咪舒服啲？

到我依家咁大都記得，呢兩日因為同屋企人拗撬，又諗返起， 無人喺屋企嘅時候喊到眼腫，到知道佢哋就快返屋企嘅時候，我故意出街一個人食飯一個人睇戲都不想回家。我突然間明白點解細個反叛期嘅時候咁鍾意出街，因為感受唔到屋企既愛， 寧願同朋友一齊，想逃避

我以前屋企都係唔開心的
不過依家都叫做脫離咗嗰嗰人 好咗好多
無事的 你內心夠強大 就無人傷害到你
加油 💪🏻

加油啊樓主

突然間一日長大，明白左我既性格，學習態度，朋友之間既專重社交，呢一切或多或少都受童年既影響。
而等候長大既時期非常漫長，當明白嘅時候好似已經太遲，已經過咗學業嘅黃金時期

至少你還有朋友

以前屋企經歷搞到我對屋企人同朋友態度同感覺好大分別。
我寧願日日係街都唔想翻去面對

由細到大冇親密朋友，細個個陣會因為想我俾錢而叫我出去玩。我很早就拍拖，可能當時男仔會比女仔更重視主動去同我玩，而身邊嘅女仔會因為我同男仔玩得埋杯葛我，女仔之間嘅妒忌心令我不勉強其他人同我做朋友，因為我覺得一個人更自在。喺孤獨排行榜，一個人做嘅事我都算排得好高分

我會加油，將內心連得再強大

我明白你嘅感受

咁你覺得宜家大個自己同其他人有無咩分別？其實我都係同你咁上下童年經歷，大個左影響到問題都幾大

我都有相同經歷，同樣細個比老母咁做過
雖然我好清晰記得自己錯咩，長大後亦都件事係非常錯
只係覺得小朋友唔應該咁教育
直到今時今日，都仲係被老母精神折磨緊

我知，
但總結完又點？
明天係屬於自已ge
每一個明天都係
Be strong

身同感受。

有，對人會多疑，冇自信，會自我貶低自己，報喜不報優，就算我努力做一件事，我都唔想俾人知道我原來係咁重視

我覺得做人父母真係要上堂

加油啊樓主，希望第時你有打算有仔女時唔好學你屋企人...一個人將來性格係點，童年有個點既回憶係好關鍵

我知道，所以呢幾年我都過得比較積極。
只係最近發生咗啲事，令我又會想起， 我覺得今次嘅事令我對自己更加清楚了解自己

共免之

我反而想知樓主一直係靠D咩挨過
成日亂諗野就好易有抑鬱

華人社會大把狗屎垃圾學人生仔
應該都冇幾多人係冇俾人打過
而且呢一代都仲有大把人好支持體罰
我好彩d,有俾人打但未去到會影響一生(或者影響左都唔知)

其中一次，在沒有開燈的客廳裏，母親騎我的身上，雙手鏈着我的頸，我無助地哭着請求原諒，好像要殺死我。那時犯了什麼錯早已經忘記了，我想也許只是不想睡覺。

我都試過比老母咁做（抑鬱症控制唔到自己）
以前諗佢死個時我會唔會喊得出
到佢真係死咗原來都係會喊

幸福的人用童年影響一生
不幸的人用一生補償童年